<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on droubi.me</title>
    <link>http://droubi.me/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on droubi.me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://droubi.me/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Porque deve-se plotar os valores ajustados no eixo das abscissas!</title>
      <link>http://droubi.me/post/porque-deve-se-plotar-os-valores-ajustados-no-eixo-das-abscissas/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://droubi.me/post/porque-deve-se-plotar-os-valores-ajustados-no-eixo-das-abscissas/</guid>
      <description>Depois de ler este post eu fiquei impressionado como a imensa maioria dos software comerciais de Engenharia de Avaliações erram ao plotar o chamado gráfico de aderência, ou gráfico do poder de predição. Não vou dizer todos porque erram porque seria displicência minha, mas não me recordo de ter visto nenhum software que tenha o gráfico de aderência com os valores estimados no eixo das abscissas.
Todos sabemos que a NBR exige que seja apresentado em um laudo de avaliação o gráfico de preços observados versus valores estimados pelo modelo, o que alguns chamam de gráfico de poder de predição e outros de gráfico de aderência do modelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre a Resolução nº 4.754 do Bacen</title>
      <link>http://droubi.me/post/sobre-a-resolu%C3%A7%C3%A3o-n-4-754-do-bacen/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://droubi.me/post/sobre-a-resolu%C3%A7%C3%A3o-n-4-754-do-bacen/</guid>
      <description>Ficou um sentimento de indignação em relação à resolução n.º 4.754 do Bacen permitindo a “avaliação automática” de imóveis pelos próprios bancos, que se dará provavelmente através de Machine Learning (ML), dispensando o trabalho dos peritos avaliadores.
Além dos problemas óbvios que advirão da piora da regulação do setor bancário, que aliás é o que está na raiz da crise do subprime que estourou em 2008, a resolução conta com problemas teóricos básicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>appraiseR</title>
      <link>http://droubi.me/post/appraiser/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://droubi.me/post/appraiser/</guid>
      <description>appraiseR é um pacote de software livre feito em R para auxiliar na prática da engenharia de avaliações de imóveis segundo a NBR14.653-02.
Uma introdução à utilização do appraiseR pode ser vista aqui.
A referência de todas as funções disponíveis para utilização pode ser vista aqui.
Em breve mais novidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagnóstico de regressão no R</title>
      <link>http://droubi.me/post/2018-01-04-diagn%C3%B3stico-de-regress%C3%A3o-no-r/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://droubi.me/post/2018-01-04-diagn%C3%B3stico-de-regress%C3%A3o-no-r/</guid>
      <description>Seguindo o post anterior, agora vamos fazer uma análise qualitativa do modelo encontrado.
Uma análise gráfica rápida pode ser feita utilizando-se a função plot, como abaixo:
fit &amp;lt;- lm(mpg ~ factor(cyl) + wt, data = mtcars) plot(fit) O usuário verá uma série de quatro gráficos de diagnóstico no painel de visualização, um de cada vez (tem que apertar Enter para mudar de gráfico).
O primeiro gráfico (Residuals vs Fitted) mostra os resíduos em função dos valores ajustados (Fitted values) e é ideal para analisar a presença de não-linearidades no modelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Básico de regressão linear no R</title>
      <link>http://droubi.me/post/2018-01-04-b%C3%A1sico-de-regress%C3%A3o-linear-no-r/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://droubi.me/post/2018-01-04-b%C3%A1sico-de-regress%C3%A3o-linear-no-r/</guid>
      <description>Para fazer uma simples regressão linear no R, utilize a função lm, como abaixo:
fit &amp;lt;- lm(mpg ~ factor(cyl) + wt, data = mtcars) summary(fit) ## ## Call: ## lm(formula = mpg ~ factor(cyl) + wt, data = mtcars) ## ## Residuals: ## Min 1Q Median 3Q Max ## -4.5890 -1.2357 -0.5159 1.3845 5.7915 ## ## Coefficients: ## Estimate Std. Error t value Pr(&amp;gt;|t|) ## (Intercept) 33.9908 1.8878 18.006 &amp;lt; 2e-16 *** ## factor(cyl)6 -4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Academic: the website designer for Hugo</title>
      <link>http://droubi.me/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://droubi.me/post/getting-started/</guid>
      <description>Create a beautifully simple website or blog in under 10 minutes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>